西方多國已提出接種疫苗預計時間表 中方表示 56kbps

馮德萊恩料歐盟首批民眾可於聖誕前接種新冠疫苗

歐盟快將與美國藥廠莫德納簽約，採購1.6億劑新型冠狀病毒疫苗，將是歐盟第6份新冠疫苗合同；歐盟委員會主席馮德萊恩向歐洲議會發言，形容疫情終於看到曙光，預計歐洲首批公民可以在聖誕前接種疫苗，但她同時警告歐盟成員國必須盡快為疫苗的物流，包括注射器、冷凍鏈、設立疫苗接種中心以至人員培訓等做好準備。

馮德萊恩同時敦促歐洲民眾繼續遵守抗疫措施，指新型冠狀病毒造成每日近3千人死亡，是上周歐盟頭號致死的病毒，醫院仍面臨壓力，部分地區的深切治療病房已不敷應用。她承認，今年的聖誕將有別於往年，會較平靜，但大家必須從夏天的疫情汲取教訓，若聖誕後太早放寬抗疫措施，將有爆發第三波疫情的風險。

原文網址：

終國唔是用5G咩